%!TEX root = ../main.tex
\chapter*{Sammendrag}

Rapporten er delt opp i flere prosjekter. Hvert prosjekt har blitt utført av hele, eller et subsett av gruppen. Her følger et kort sammendrag av hvert prosjekt.

\section*{\nameref*{kap:integrasjon} {\large (Hele gruppen)}} %kap1
En nyttig funksjon i signalanalyse er å integrere signalet. To metoder for numerisk integrasjon ble implementert og validert; rektangel-, og trapesmetoden. Funksjonene fungerte som forventet og ble sammenlignet.

\section*{\nameref*{kap:filter} {\large (Hele gruppen)}} %kap2
Signal fra sensorer kan ofte ha mye støy som kan gjøre det vanskelig å finne mønster i signalet. To ulike tilnærmelser for filtrering ble implementert, testet, og sammenlignet.

\section*{\nameref*{kap:derivasjon} {\large (Hele gruppen)}} %kap3
En nyttig funksjon i signalanalyse er å derivere signalet. En funksjon for numerisk derivasjon ble implementert. Funksjonen ble validert, og fungerte som forventet.

\section*{\nameref*{kap:manuell} {\large (Hele gruppen)}} %kap4
Målet ved dette prosjektet er å kjøre en legorobot manuelt rundt en bane (figur~\ref{fig:kjorebane}) ved hjelp av en styrestikke. Det skulle også regnes ut en numerisk verdi for hvor raskt og nøyaktig roboten ble kjørt rundt banen. 

To av styreaksene til styrestikken ble brukt til å styre hastighet og svinging. De tidligere funksjonene for filter og integrasjon ble brukt til å regne ut poengsummen. 

Den beste poengsummen ble målt til 599.

\section*{\nameref*{kap:deadzone} {\large (Kristoffer \& Anders)}} %kap5
Fokuset til dette prosjektet var a skape en dødsone for styrestikken slik at den ikke er for følsom rundt nøytral posisjon. Målet er at motorkraften skal være lik null når styrestikken er inne i en dødsone rundt den nøytrale posisjonen, og ha en jevn økning opp til 100~\% motorkraft. Det ble implementert en funksjon for dette, og roboten ble enklere å kontrollere.

\section*{\nameref*{kap:automatisk-kjoring} {\large (Peter \& Stian)}} %kap6
Etter at roboten hadde blitt kjørt manuelt i kapittel~\ref{kap:manuell}, var det ønskelig å få den til å kjøre automatisk gjennom banen. Fokuset på oppgaven var å få roboten til å kjøre gjennom banen med lavest mulig poengsum, \mintinline{matlab}|Score|, definert i kapittel \ref{sec:p04:loesning}. 

Roboten skal kunne kjøre helt autonomt bare ved å bruke data fra lyssensoren. For at roboten skal kunne kjøre automatisk, må det lages en algoritme som regner ut motorpådraget gitt en lysverdi fra lyssensoren. Til dette ble det laget en PID-kontroller.

Den beste poengsummen ble målt til 784.

\section*{\nameref*{kap:comparison} {\large (Kristoffer \& Anders)}} %kap7
Fokuset på oppgaven var å sammenligne og kvantifisere kalkulert posisjon og akselerasjon fra to sensorer; akselerometeret og posisjonen lest direkte ifra motoren. Verdiene for posisjon, fart og akselerasjon ble sammenlignet.

\section*{\nameref*{kap:chirp} {\large (Kristoffer \& Peter)}} %kap8
Fokuset til prosjektet var å se på frekvensresponsen til filterfunksjonen. Et chirp-signal ble laget ved å bevege lyssensoren i en sirkel på et gråskalert A4-ark. Signalet ble analysert, og frekvensresponsen ble plottet. Det ble også gjort tilsvarende analyse av signal generert i MATLAB.

\section*{\nameref*{kap:cruise-control} {\large (Kristoffer)}} %kap9
Utnytte ultralydsensoren til å la roboten følge etter en flate. En PID-kontroller ble brukt for å få rask respons, og roboten holdt raskt følge med flaten.

\section*{\nameref*{kap:sykkel-odometer} {\large (Kristoffer \& Stian)}} %kap10
Fokuset til oppgaven var å beregne distanse, hastighet og akselerasjon ved å benytte seg av lys- og ultralyd-sensoren. Data fra motoren ble lagret som kontrollverdier. Resultatet fra sensorene ble sammenlignet motorverdiene.

\section*{\nameref*{kap:morse} {\large (Anders \& Peter)}} %kap11
Her var det ønskelig å opprette et program som kunne håndtere morsesignal. Det skulle brukes høytaler og mikrofon i NXT for avspilling og mottak, mens MATLAB tok seg av oversettelse.